---
title: Gestion des présences
description: 
published: true
date: 2021-06-09T11:43:44.920Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2020-12-04T13:27:06.745Z
---

# Les présences

La présence est un enregistrement indiquant si un employé a été présent un jour particulier ou non.

Dans Dokos, vous pouvez marquer et enregistrer quotidiennement la présence d'un employé à l'aide du doctype Présence.

---

Pour accéder à **la liste des présences**, allez sur :

Accueil > Ressources humaines > **Présence**

![liste_présence.png](/content/rh/attendance/liste_présence.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un enregistrement de présence, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- **[Employé](/dokos/hrms/cycle-de-vie/employee)**
- **Type d'équipe**

## 2. Comment créer une présence

1. Allez dans la liste de présence, cliquez sur :heavy_plus_sign: Ajouter Présence.
2. Sélectionnez l'employé.
3. Sélectionnez la date de présence.
4. Sélectionnez le décalage (facultatif).
5. Sélectionnez le statut (Présent, Absent, En congé, Demi-journée).
6. Enregistrer et envoyer.

![nouvelle_présence.png](/content/rh/attendance/nouvelle_présence.png)

::alert{type=warning}
> **Remarque** : La participation ne peut pas être marquée pour des dates futures.
::

Vous pouvez obtenir un rapport mensuel de vos données de présence en accédant au rapport Détails de la présence mensuelle .

Vous pouvez facilement définir la présence des employés à l'aide de l' outil de présence des employés .

Vous pouvez également télécharger en masse la participation à l'aide de la fonction Télécharger la participation.

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Détails

- Sélectionnez type de Quarts
- Arrivée tardive
- Départ anticipé

### 3.1 Marquer la présence non marquée

Si la présence de certains employés n'est pas marquée, vous pouvez les marquer comme présents, absents ou en demi-journée.

**Comment marquer la présence**

1. Accédez à la liste de présence.
2. Cliquez sur le bouton Marquer la présence .
3. Une boîte de dialogue apparaîtra.
4. Sélectionnez l'employé et le mois.
5. Sélectionnez le statut, qu'il soit Présent, Absent ou Demi-journée.
6. Sélectionnez les dates auxquelles vous souhaitez marquer la présence d'un employé sélectionné.
7. Cliquez sur le bouton Marquer la présence et cliquez sur Oui .

